<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="sintomas" >
                " 1. Febre baixa \n\n"

                "A febre baixa, que pode variar entre 37,8°C e 38,5°C ocorre"
                "porque com a entrada do vírus no organismo existe um aumento"
                "da produção de anticorpos e este aumento eleva a temperatura"
                "corporal, assim a febre não deve ser encarada como sendo algo"
                "ruim.\n\n"

                "2. Manchas vermelhas na pele\n\n"

                "Estas ocorrem por todo corpo e apresentam-se ligeiramente"
                "elevadas. Elas iniciam no rosto e depois se espalham pelo"
                "corpo e algumas vezes podem ser confundidas com o sarampo ou"
                "com a dengue. Diferentemente da dengue a Zika não pode causar"
                "complicações hemorrágicas.\n\n"

                "3. Coceira no corpo\n\n"

                "Além das pequenas manchinhas na pele a Zika também provoca coceira"
                "na pele na maioria dos casos, no entanto a coceira tende a diminuir"
                "em 5 dias e pode ser tratada com anti-histamínicos receitados pelo"
                "médico.\n\n"

                "4. Dor nas articulações e nos músculos\n\n"

                "A dor causada pelo Zika afeta todos os músculos do corpo, e ocorre"
                "principalmente nas pequenas articulações das mãos e dos pés. Além"
                "disso a região pode ficar levemente inchada e avermelhada.\n\n"

                "5. Dor de cabeça\n\n"

                "A dor de cabeça causada pelo Zika afeta principalmente a parte detrás"
                "dos olhos, a pessoa pode ter a sensação que a cabeça está latejando,"
                "mas em algumas pessoas a dor de cabeça não é muito forte.\n\n"

                "6. Cansaço físico e mental\n\n"

                "Com a atuação do sistema imune contra o vírus, há um maior gasto energético"
                "e consequentemente a pessoa se sente mais cansada, com dificuldade para se"
                "movimentar e se concentrar.\n\n"

                "7. Vermelhidão e sensibilidade nos olhos\n\n"

                "Esta vermelhidão é provocada pelo aumento da circulação sanguínea periorbital."
                "Apesar de ser semelhante à conjuntivite não há qualquer secreção amarelada, embora"
                "possa haver um ligeiro aumento da produção de lágrimas.\n\n"
    </string>
    <string name="pre">

                "1) Elimine todos os focos de água parada\n\n"

                "As autoridades brasileiras têm afirmado que a principal forma de combater"
                "o zika é acabar com o mosquito que transmite o vírus. Para fazer isso, é"
                "necessário eliminar todos os possíveis focos de reprodução do Aedes aegypti.\n\n"

                "O mosquito precisa da água parada para colocar seus ovos, então qualquer lugar"
                "que possa acumular o mínimo de água pode virar um foco da doença.\n\n"

                "Isso inclui vasos de plantas, que às vezes ficam com água acumulada no prato,"
                "potes de água de animais domésticos, garrafas – elas devem sempre ser mantidas"
                "para baixo, assim como baldes -, e até poças de água da chuva no quintal ou na"
                "calçada. Privadas sem tampa também podem ajudar a proliferar o mosquito – é sempre"
                "preferível deixá-las com a tampa abaixada.\n\n"

                "2) Use repelente\n\n"

                "Para evitar ser picado pelo mosquito, a melhor estratégia é passar repelente em todas"
                "as partes expostas do corpo.\n\n"

                "O Centro de Prevenção e Controle de Doenças dos Estados Unidos (CDC) recomenda a"
                "utilização de repelentes à base de icaridina.\n\n"

                "A orientação é que se aplique o repelente regularmente, seguindo as instruções na"
                "própria embalagem. Caso se utilize também o filtro solar, é importante passar o"
                "repelente depois porque o protetor pode "mascarar" seus efeitos.\n\n"

                "Mulheres grávidas também podem utilizar o repelente – mas é sempre bom conversar com o médico para ver"
                "qual seria o mais adequado. Por conta do risco de microcefalia, é importante que as grávidas em especial"
                "façam muito uso do repelente para evitar a picada do mosquito.\n\n"

                "3) Use roupas compridas\n\n"

                "A orientação dos especialistas – principalmente para mulheres grávidas – é que utilizem roupas que deixem"
                "poucas partes do corpo expostas ao mosquito. Calças, blusas de manga comprida e roupas grossas para evitar"
                "que ao picada por cima delas – o que pode ser um desafio em meio ao verão de altas temperaturas no Brasil."

                "Há também algumas roupas especiais que contêm permetrina, um inseticida sintético incorporado ao tecido, mas"
                "isso só está disponível para comprar em alguns países.\n\n"
    </string>
    <string name="tratar">
                "Tratamento:\n\n"

                "O tratamento para Zika vírus é muito semelhante ao da dengue, no entanto, em caso de Zika vírus,"
                "o médico pode indicar o uso dos seguintes medicamentos:\n\n"

                "1- Analgésicos como Paracetamol ou Dipirona, de 8 em 8 horas para combater a dor e a febre;\n"
                "2- Anti-infamatórios como Ibuprofeno, de 8 em 8 horas, para diminuir as dores nas articulações e nos músculos;\n"
                "3- Anti-alérgicos, como Loratadina, Cetirizina ou Hidroxizina para aliviar a vermelhidão na pele, nos olhos e a coceira no corpo;\n"
                "4- Colírio lubrificante como Moura Brasil, para aplicar nos olhos 3 a 6 vezes ao dia.\n\n"

                "Além dos remédios, é importante descansar durante 7 dias e fazer uma alimentação rica em vitaminas e minerais, além"
                "de beber muita água, para se recuperar mais rápido.\n\n"

                "Se for o seu bebê que esta com Zika, pode ser um pouco mais complicado identificar os sintomas, sendo por isso necessário"
                "ficar bem atenta aos sinais que ele pode apresentar como febre e irritabilidade, o tratamento em bebês é ligeiramente diferente."
                "Além disso, os remédios que contém ácido acetil salicílico não devem ser utilizados, assim como ocorre em caso de dengue, porque"
                "eles podem aumentar o risco de hemorragias.\n\n"

    </string>
    <string name="oque">
                "O que é Zika Vírus?\n\n"
                "Zika Vírus é uma infecção causada pelo vírus ZIKV, transmitida pelo mosquito Aedes"
                "aegypti, mesmo transmissor da dengue e da febre chikungunya. O vírus Zika teve sua primeira"
                "aparição registrada em 1947, quando foi encontrado em macacos da Floresta Zika, em Uganda.\n\n"
                "Entretanto, somente em 1954 os primeiros seres humanos foram contaminados, na Nigéria. O vírus"
                "Zika atingiu a Oceania em 2007 e a França no ano de 2013. O Brasil notificou os primeiros casos de"
                "Zika vírus em 2015, no Rio Grande do Norte e na Bahia."
    </string>
    <string name="causas">
                "Causas\n\n"

                "O contágio do vírus ZIKV se dá pelo mosquito que, após picar alguém contaminado, pode transportar o"
                "ZIKV durante toda a sua vida, transmitindo a doença para uma população que não possui anticorpos contra ele.\n\n"

                "O ciclo de transmissão ocorre do seguinte modo: a fêmea do mosquito deposita seus ovos em recipientes com água."
                "Ao saírem dos ovos, as larvas vivem na água por cerca de uma semana. Após este período, transformam-se em mosquitos"
                "adultos, prontos para picar as pessoas. O Aedes aegypti procria em velocidade prodigiosa e o mosquito adulto vive em"
                "média 45 dias. Uma vez que o indivíduo é picado, demora no geral de 3 a 12 dias para o Zika vírus causar sintomas.\n\n"

                "A transmissão do ZIKV raramente ocorre em temperaturas abaixo de 16° C, sendo que a mais propícia gira em torno de 30°"
                "a 32° C - por isso ele se desenvolve em áreas tropicais e subtropicais. A fêmea coloca os ovos em condições adequadas"
                "(lugar quente e úmido) e em 48 horas o embrião se desenvolve. É importante lembrar que os ovos que carregam o embrião do"
                "mosquito transmissor da Zika Vírus podem suportar até um ano a seca e serem transportados por longas distâncias, grudados"
                "nas bordas dos recipientes e esperando um ambiente úmido para se desenvolverem. Essa é uma das razões para a difícil erradicação"
                "do mosquito. Para passar da fase do ovo até a fase adulta, o inseto demora dez dias, em média. Os mosquitos acasalam no primeiro"
                "ou no segundo dia após se tornarem adultos. Depois, as fêmeas passam a se alimentar de sangue, que possui as proteínas necessárias"
                "para o desenvolvimento dos ovos.\n\n"

                "O mosquito Aedes aegypti mede menos de um centímetro, tem aparência inofensiva, cor café ou preta e listras brancas no corpo e nas"
                "pernas. Costuma picar nas primeiras horas da manhã e nas últimas da tarde, evitando o sol forte. No entanto, mesmo nas horas quentes"
                "ele pode atacar à sombra, dentro ou fora de casa. Há suspeitas de que alguns ataquem durante a noite. Normalmente isso ocorre quando"
                "há um criadouro dentro de casa, pois o Aedes é mosquito oportunista, ou seja, se alimenta sempre que tem oportunidade. O indivíduo não"
                "percebe a picada, pois não dói e nem coça no momento. Por ser um mosquito que voa baixo - até dois metros - é comum ele picar nos joelhos,"
                "panturrilhas e pés.\n\n"

    </string>
</resources>
